\documentclass[12pt,a4paper,oneside,dvipsnames,table,svgnames,skins,theorems]{report}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage[tp]{tmbasev3} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !
\usepackage{postit}


\graphicspath{{/home/thomas/Documents/LATEX nas/Forge/2nd-tex/Images/}} %chemin du fichier image


\matierechap{pc} %m pour maths, pc pour physique chimie, rien pour vierge
\version{1} %1 : PROF   2: ELEVE sans corrigé  3: corrigé des exos sans le cours
\setcounter{chapter}{3} %compteur de chapitre
\author{TP}
\begin{document}




\chapter{Dissolution}

\begin{objectifs}

\begin{itemize}
\item Préparer une solution par réalisation d'une dissolution.
\item Travailler la notion de concentration massique.
\end{itemize}

\end{objectifs}
\vspace{0.5cm}


\textbf{Contexte} : On souhaite préparer une boisson sucrée telle que $c_m=\SI{108}{\gram\per\liter}$.



\problematique{Comment préparer cette solution au laboratoire ?}


Vos tâches à réaliser : 
\begin{itemize}
\item Lire le protocole de la dissolution (voir ci-dessous);
\item Déterminer par un calcul - dépendant du matériel de verrerie sur votre table - la masse de soluté à peser. Rappel : $C_m = \dfrac{m}{V}$
\item Après validation par l'enseignant de la valeur calculée, réaliser la dissolution. Chaque membre du groupe doit réaliser sa propre expérience.
\end{itemize}


Vous rédigerez - dans un second temps en séance en classe - un compte rendu reprenant les étapes étudiées dans la méthode cette année.




\vspace{0.5cm}

\cadrepp{Remarque}{Votre compte rendu sera ramassé, noté et vous n'oublierez pas de faire un bilan sur la sécurité dans ce TP}

\begin{center}
Protocole d'une dissolution (Il devra être repris sur votre CR)\\ 
\includegraphics[scale=0.5]{chimie/dissolution.png}
\end{center}

\end{document}